{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_064619",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "묘법연화경 권5~7(2016)"
    },
    "text": "ソウル特別市陽川区木洞に位置する本覚寺は『妙法蓮華経』を所蔵している。 この経典は釈迦牟尼の40年説法が盛り込まれている仏教経典で、天台宗の根本経典として知られている。 この経典は406年、中国後秦の時、僧侶の鳩摩羅集によって初めて漢文に翻訳された。 この本は蓮の花のような立派な教えを伝え、誰でも仏になれることを強調している。 本覚寺所蔵本『妙法蓮華経』は1470年に成宗元年に正喜王后の発願で判刻された。 この板刻本は腕前と印出の状態が非常に良く、当時最高水準の板刻を見せている。 もともとこの経典は7冊で構成されたが、この遺物は5~7冊だけが残って3冊1冊で構成されている。 巻5は58枚、巻6は53枚、巻7は45枚で構成されており、発問も3枚だ。 この遺物は朝鮮前期王室が後援した仏教経典の版本で、発刊時期と理由が明確で保存状態も非常に良く資料として大きな価値を持っている。 これは朝鮮前期の仏教史と書誌学研究においても非常に重要な資料と評価されている。 この遺物は2016年11月16日に宝物に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "本覚寺はどこに位置していますか？",
            "answer": "本覚寺はソウル特別市陽川区木洞に位置しています。"
        },
        {
            "question": "本覚寺が所蔵している経典は何ですか？",
            "answer": "本覚寺が所蔵している経典は『妙法蓮華経』です。"
        },
        {
            "question": "『妙法蓮華経』はいつ翻訳されましたか？",
            "answer": "『妙法蓮華経』は406年、中国後秦の時、僧侶の鳩摩羅集によって初めて漢文に翻訳されました。"
        },
        {
            "question": "『妙法蓮華経』は何を強調していますか？",
            "answer": "『妙法蓮華経』は蓮の花のような立派な教えを伝え、誰でも仏になれることを強調しています。"
        },
        {
            "question": "本覚寺所蔵本『妙法蓮華経』の刊行年はいつですか？",
            "answer": "本覚寺所蔵本『妙法蓮華経』は1470年に成宗元年に正喜王后の発願で判刻されました。"
        },
        {
            "question": "本覚寺所蔵本『妙法蓮華経』の保存状態はどうですか？",
            "answer": "本覚寺所蔵本『妙法蓮華経』は腕前と印出の状態が非常に良く、当時最高水準の板刻を見せています。"
        },
        {
            "question": "本覚寺所蔵本『妙法蓮華経』の構成はどうなっていますか？",
            "answer": "本覚寺所蔵本『妙法蓮華経』は5~7冊だけが残っており、3冊1冊で構成されています。"
        },
        {
            "question": "本覚寺所蔵本『妙法蓮華経』は何のために発刊されたものですか？",
            "answer": "本覚寺所蔵本『妙法蓮華経』は朝鮮前期王室が後援した仏教経典の版本で、発刊時期と理由は正喜王后の発願によるものです。"
        },
        {
            "question": "本覚寺所蔵本『妙法蓮華経』は何の価値があると言えますか？",
            "answer": "本覚寺所蔵本『妙法蓮華経』は発刊時期と理由が明確で保存状態も非常に良く、朝鮮前期の仏教史と書誌学研究においても重要な資料とされています。"
        },
        {
            "question": "本覚寺所蔵本『妙法蓮華経』はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "本覚寺所蔵本『妙法蓮華経』は2016年11月16日に宝物に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 335,
        "QA": 483
    }
}